有冇巴絲打有心理醫生可以介紹？

唔知開喺邊好
女朋友係一個好自卑嘅人 就算冇野觸發都可能夜晚無啦啦會覺得自己好肥好醜樣好差之類 甚至會有輕生嘅念頭 但根本就唔少人會讚佢靚 話佢瘦 呢啲佢就當人係講笑 想討好佢先講
唔知關唔關事 仲有佢心情都好易波動 好易因爲啲小事唔開心 嬲 同佢一齊左一段時間 試過氹佢 就算嗰下好啲 但冇耐佢啲諗法又會出返嚟
呢個問題搞到我哋大家都好辛苦 所以好想搵個醫生幫佢根治呢個問題 想問下有冇巴絲打有好嘅心理醫生介紹試下同佢睇下 麻煩哂

手機打搞到排版好差唔好意思

推

冇
心理畜全部都係廢物
認真
你女朋友需張長期穩定的愛，關係，支持同理解

出面班傻西心理畜收你一千幾百，唔會做得到

你先係佢身邊的人

冇
心理畜全部都係廢物
認真
你女朋友需要長期穩定的愛，關係，支持同理解

出面班傻西心理畜收你一千幾百，唔會做得到

你先係佢身邊的人

但我真係好怕佢有日睇唔開 佢已經有試過上咗天台 講真我依家同佢係日日會見 比哂所有時間佢 佢想要 想做都滿足哂佢 真係盡哂力比愛佢 但佢都可以冇啦啦好失落 嗰種無力感真係好痛苦
不過都多謝巴打回覆先

冇撚用，曬錢

你既支持仲有用過啲濕鳩醫生

自問用哂心力落佢度 但自卑嘅時候係會連我講嘅都聽唔入耳 有咩方法係我做到可以紓緩？

就係因為我用盡力去支持佢都冇用走投無路先想試下

去睇精神科求refer啦
Btw, 你起下樓上果兩個底都會發現佢地問題唔輕
同埋係心理學家

即係就咁去政府醫院睇精神科再等佢refer就可以？ 香港呢個環境真係迫害好多人

冇人要睇心理醫生

其實輪街證都已經refer到
你講你情況佢聽 佢覺得你唔對路已會寫紙

但公立d時間永遠都會撞哂返工返學 咁你地可以衡量下要睇貴d嘅私家可就時間/ 平d嘅公立

同埋公立佢始終太多patient 唔傾得耐 同埋hea少少(我自己覺得jer)

點解覺得睇完會解決到問題
由細到大自卑 人地up兩句 訓一陣就解決到？

唔該哂絲打打咁多嘢 會上網睇下私家要幾貴再睇 始終窮學生

因為真係諗唔到有咩辦法 就想試下睇下有冇效 真係對我地影響好大

參考價
我睇過一個 診金$600(點都要俾 包咗15mins) 每15mins $300 藥費另計
落樓通常$1500-1700

同埋一開始佢要觀察你嘅情況(睇下佢俾你嘅treatment 得唔得/ 有冇side effect)
頭一個月每星期都要覆診
然後變兩星期一次 之後三星期一次

但當然人人有機會唔同 呢個係我嘅exp姐

同埋公立就一定唔會咁密 果陣起碼兩三個月先一次

絲打介唔介意講講你係為咩而睇？ 同埋覆診係每次都要俾咁多錢？唔該哂

係咪細個柒畀人笑過到左大個識打扮 就算靚左都有個心理陰影

巴打可以考慮下睇下呢個。

當你女朋友既情緒病去到某個地步時，絕對唔係單憑"你既愛可戰勝一切"就解決得到。咁當然有你係佢身邊不斷支持佢係好事，但睇黎你都覺得佢既情況唔係單憑咁樣就改善到啦，所以唔好再猶疑喇。

不過睇之前我建議巴打可以去圖書館揾d關於治療情緒病既書睇下，對咩係情緒病，心理學家會點治療有個初步了解會好d。我記得之前圖書館借個一本叫"怎樣自我治療心理疾病"既心理學書，呢本都講得幾好。
但我既意思唔係叫你女朋友自我治療，就算根呢本書既準則架話，你女朋友既情況最好都揾一揾專業人士。

講一講書中既重點先(戴返個頭盔先，太耐之前睇可能會記得唔清楚or有d出入，樓主最好睇返相關書籍)
1. 唔好當心理學家係開鎖佬，即係睇一次就會豁然開朗。要有恆心。

2. 醫生同病人做手術架話，醫生係主導果個。但心理治療架話，病人先係主導果個。記住心理學家只係負責輔助你，唔係拎把手術刀將你較返正，你好返始終要靠自己，唔好有個心態係倚賴個心理學家，咁係對個治療唔好。
我個人覺得或者用練功夫做比喻恰當d，師父係指點你練only，而唔係餵你升lv糖直接將你變武林高手

最後，樓主同你女朋友加油一定可以走向更好既未來既

利申返先: 我唔係專業人士，只不過有睇過一d關於情緒病既資訊，同埋有見過我比果條link既心理學家。

細個佢的確係比較大份 佢都提過佢屋企人都成日好少事就話佢 應該有影響

好多謝絲打打咁多野
想問多少少你個醫生係大約咩位等我搵得啱 講讚嘅我都有讚 佢嘅反應都係好似你講咁 嬲多過開心 但其實喺我眼中佢真係好完美好好 可能我而家就係經歷緊你地嘅頭兩年咁樣 真係唔係咁易捱得過 但就係因為好愛佢唔想放棄先想試下呢個方法
祝絲打同你老公幸福落去

唔該哂巴打咁有心打咁多野 都明白唔可以靠哂醫生 所以我都會一路喺佢身邊陪佢渡過呢段時間 多謝你嘅祝福同埋心機 我都希望同佢有好嘅未來

唔該哂絲打 我會睇下你講嘅醫生 因為你係過來人 可唔可以講一講有冇啲咩野你身邊人做係真係可以幫到你減走啲負面情緒？

Sorry今日有啲野做而家先覆到 多謝各位咁用心覆

冇心理醫生呢樣野
一係你睇精神科
一係你睇臨床心理學家（clinical psychologist)
睇你個case應該臨床心理會適合啲

留名

真係有心理病先有用的

冇話一定要有病先睇得心理學家既

無知問下其實兩者有咩分別

我就係覺得佢已經發展到有啲病態

你講覺得自己講左咁多都冇用呢樣真係講得好中
佢同你一樣都會冇啦啦喺半夜喊 又會自殘 打自己心口 抓自己隻手 好似係佢嘅負面情緒面前我對佢嘅愛 關心都係形同虛設咁 根本完全唔會理我感受 真係會有放棄嘅念頭 但一諗到會冇左佢喺身邊會好辛苦同埋怕佢做咩傻事就會照忍 都俾改變咗好多 同佢一齊之前真係冇諗過自己會可以咗遷就一個人 我都有試過叫佢正視佢自己嘅優點 希望佢有一日可以真係睇到自己嘅好啦

再次多謝絲打嘅祝福

巴打你真係好好 睇字都覺得感動
樓上講得啱 醫生唔係話一定唔得
但一個心理病嘅人好需要安心嘅感覺 而呢種感覺得身邊人先俾到佢
醫生只會一味開藥控制病情 不過要做嘅你都做哂都冇好轉 真係好無力

唔該絲打 其實非必要都唔想用藥 因為好似成日聽精神藥物好多副作用咁 同埋都唔想女朋友覺得自己真係有病咁 咁睇好似臨床心理學家會啱佢多啲

啱啱見副精神分裂呢個字 諗起女朋友會話有時心裡面會好似有把聲咁係咁提起佢啲負面野 唔知關唔關事

唔洗多講 試吓俾多啲小動作 佢會feel到
例如錫吓佢手背呀頭呀面呀 深情啲專注啲同佢傾多啲計 摸吓頭髮呀攬吓佢掃吓背嗰啲
試吓真係有用

其實如果真係愛佢我做嘅野都係好基本姐 呂靜宜絲打老公仲好過我 我都曾經有想放棄嘅念頭 諗返起佢咁辛苦我仲咁對佢真係好羞愧同內疚

我都知有啲醫生會亂開藥 所以先上嚟問下意見 同埋都想盡量避免用藥

小動作呢樣我反而不嬲自己有做開 成日錫佢手呀臉呢啲錫到佢擺個嫌棄樣出嚟 都希望佢知道呢啲係我對愛人先有嘅表現

因為真係好痛苦
即係其實係咪唔會根治到個問題 絲打你到而家都係有時會亂諗野？介唔介意講下你第一次去睇到而家係幾多年前？
錢對我嚟講都係好大好大嘅問題 始終係我叫佢睇 我覺得應該我俾錢 但我仲讀緊書 真係俾唔到錢睇幾多次 所以好煩惱